反國安法六旬婦堵路判緩刑 求情稱「警察宿舍賣冰個女仔都放生」

網民發起5月24日反國歌法及國安法遊行，年近六旬的家庭主婦當晚在銅鑼灣以數袋垃圾堵路，昨承認在公眾地方造成阻礙罪。控方今播放案發錄影片段後，婦人求情指政府未經諮詢便硬推《國安法》，「我係激動少少」，因此才會犯案，誓不再犯，又謂「警察宿舍賣冰個女仔都放生」。總裁判官蘇惠德最終判她監禁四天，但緩刑12個月。

賣冰嚴重定用袋垃圾袋掉馬路嚴重

識抽水

人地係狗宿舍狗妓 每日100中出連發先冇事喔
你咩新鮮蘿蔔皮吖 師奶

個官有無咩回應?

梗係垃圾袋掉馬路嚴重啲
仲問

講還講 宿舍係賣K仔
狗屋係偷冰 兩樣嘢黎

其實都有埋條link我相信㩒入去睇唔係咁難姐？

賣冰嗰個唔關裁判官事
係律政司唔告
上到庭實判監

四日 擺到明玩鳩你
放袋垃圾都要上法庭
可笑

唔洗入去睇都知可以用合法途徑表達意見乜乜乜

Big Brain Time

好堅，夠膽係庭上用黎抗辯

高可晴

呢樣真，港共政權無法無天

咁點解律政司唔告？

警2代

咩唔關事
香港冇三權分立得行政主導
全部都係幫兇

行政主導

蘇惠德

警貳代食毒 販毒？

講實事

no snowflake in an avalanche ever feels responsible
裁判官律政司都係獨裁政權一部分，不用分那麼細

啱呀，正如百份報創辦人唔係賣白粉被捕，而係偷運鴉片而被捕，最終客死異鄉

態度正確

咁都判坐4日

黑狗主導

咪撚就係，賣冰咩事都冇，放袋垃圾就要坐，香港法治

有d 黃師奶好勇武

即係律政司大過法官啦，
叫個法官睇吓律政司點做非常正確喎

轉數王

推post

有次做旁聽師 d中年師奶屌撚到 doj班撚樣lift都唔敢搭要行樓梯

Diu準備俾人告多條

師奶手足，一定會冇事！！！

仲問小心犯國安犯啊

doj簡直係bug黎

咁堅

我都幾肯定佢上庭都唔會判監 第一日認識香港法律咩

ching對毒品認識好清楚

仲要問？賣冰放生，垃圾堵路入罪

萬能key求情理由

緩刑

之前多數都係社會服務令，但呢個判4日，之後其他官跟機判坐監唔緩刑就死得

公眾地方造成阻礙罪

性質同平時小販賣水果一樣

我係佢寧願坐四日都好過緩刑十二個月
橫豎佢又唔駛搵工

扣左扣留日數可能當庭釋放埋
個官係咪玩鳩佢

共庭：賣冰嚴重性低，不能作出比較

答唔刀

社會服務令都仲要去做義工，緩刑乜7都唔使做
點樣死得？

犯法就係犯法，除非你係警察

港共：後者

抽水抽到全身而退
個官係唔係臉都紅撚哂

七孔流血還七孔流血
死還死
兩回事嚟千祈唔好混淆

都話兩者冇衝突囉
又唔聽書

行政主導同三權分立係冇衝突

佢話唔告就唔告
所以冇左件事
反而個官話只要一告一定入硬

檢控權力真係好撚緊要

手足靚抽

班賤種做野從來唔使原因

手足姨姨

似你訓左多d
宜家一國大於兩制行政控制一切

訓你老母
九唔撘八

塞馬路都要判監咁重真係on99。公墓員失職有罪嘅話，應該個個都要坐十幾年。

無論如何
感謝姨姨
希望你識上連登 好多人支持你

今次就緩刑，但開左先例可以判監，下次唔一定會緩刑

分清楚理想同現實先啦
一直攬住已經唔存在既三權分立永遠突破唔到界限
現實係連司法都唔可以信所以制度已經冇野可以信

檢控權從來都唔係法官手上
想問點解可以基於呢個嘢，話律政司大過法官

我幾時有咩攬住唔攬住呀
信乜信乜
你噏乜呀？
閱讀理解拎乜？

嗰句嘢字面意思解就得
即係話行唔行政主導同三權分立係無關係

所以佢唔應該講到好似有相反關係咁

佢句嘢就係錯

完

緊係用垃圾掉馬路
賣冰係返工
垃圾掉馬路係阻人返工
香港返工大晒

好波

律政司覺得法官判得入可以唔告
律政司覺得法官判得重可以上訴重審

你話邊個大呀

宜家唔係做閱讀理解
現實係獨裁政權話你錯就係錯
話冇三權分立就冇三權分立
就算字面解釋到司法獨立幾咁無敵事實上行政就係可以干預司法
你冇力量去證明佢錯 有既香港一早獨立左
紙上談兵永遠會忽略能力e個vector
所以先話屌班律師黨離地法官攬住本本身已經係錯既基本法法律當成真理
用個假既真理去洗人腦去管愚民

我意思係你get錯我意思
你仲未睇得明我寫乜

bye

嗱自己睇啦
你唔明我唔緊要你明呢條片就得
意思一樣

Respect 手足

嘩 好有膽識同智慧
律師都未敢用
敢用呢句嚟駁
真係勁

個官都話有晒證據點解唔告，反而肥佬黎恐嚇百份就好大機會告唔入都照告

老師:大雄~
老師:你有90元跟胖虎借10元後
老師:你有多少錢?
大雄:0元!
老師:你不懂數學!
大雄:你不懂胖虎!

明就明 唔明就唔明

堵路阻住人地送冰，你話邊個嚴重

推

裁判官：如果你係黃嘅話放篤屁都係用緊生化武器都係恐怖主義
係藍嘅話你攞啲氰化物倒落人哋個水缸度都係無罪
都係情操高尚

手足😖

重審Retrial 咁把炮？
邊間case?

黑人問號
anyway

行政主導下都可以三權分立

以前係行政主導下嘅三權分立
而家係行政主導下嘅三權合污

所以唔可講話
而家冇三權分立係行政主導
而應該講冇三權分立係三權合污

唔回了
投降

前立法會議員梁國雄 2016 年 11 月，在立法會會議中，涉搶去時任發展局副局長馬紹祥的文件，被控違反《立法會權力及特權條例》的藐視罪，原審裁判官裁定條文不適合控告議員，將案無限期擱置。律政司早前提出上訴，上訴庭今日（2 日）頒下判詞，指議員不會單純因為身份而獲豁免於刑事罪行起訴，裁定原審裁判官的判決有誤，案件發還重審。

大把啦， google都好多

垃圾唔識上翻行人啊

瞓左幾耐？

咁defendant都可以appeal
甚至乎可以唔洗retrial而acquit

其實檢控權同埋power of adjudication 冇得比較邊個大邊個細，個nature冇乜可以比較嘅性質
律政司覺得告得入而選擇唔吿
同樣地律政司唔可以夾硬將一個法庭因為唔可以告得入嘅人掟入監獄

法治係...?

班師奶好勁，諗起上次佢地歡迎暴徒郭偉強

你訓咗幾耐呢請問？

我講緊doctrine
唔係好明有咩錯？

監係被告坐, 上訴錢又係被告出
被告上唔上訴都要好大成本
但律政司既洗費全部納稅人出
上訴重審根本無成本可言
檢唔檢控又係佢決定
上唔上訴又係佢決定

我講緊事實同現實

屌那媽呢條女等香港光復要重判

#中大揮刀 #黑警販毒 #狗宿露J

可以輸costing架

當然我從來冇同意過律政司檢控係完全公平
而equality of arms的而且確係問題所在

係藍綠曱甴就可以酌情處理

中年老年人黃既比例或者相對少
但黃起上黎就好徹底

我真係諗唔明香港今時今日呢個社會
律政司可以咁大權
鐘意告邊個就告邊個
唔告又可以話事
私人告又可以阻止
仲要係用公帑市民既錢去做
完全真係 nothing to lose , 有贏冇輸
玩能哂

咪又係納稅人出

幾公斤k仔當場斷正，仲要警誡下承認k仔係佢既，咁都格硬黎可以冇事。
法治wor 屌你老母啦

咁關律政司大過法庭乜事？

姨姨

律政司唔告法官無得say no
法官判成點律政司有得say no
你話邊個大

冇就「狗女販毒」作回應

好彩緩刑
多謝姨姨

律政司有得say no（i.e. appeal)，同樣地被告都可以appeal

但被告無得揀告唔告喎

抽水?

判終身監禁

自辯有料

而且律政司可以對所有案件要求上訴
但被告只可以對自己既案件要求上訴

個量已經好唔同

區院或以上先會做案例喎

唔明
咁你覺得應該third party可以幫被告上訴？

你上面係比較緊律政司同法庭喎
關被告咩事？

最好單單case都用呢個抗辯
等律政司無晒面

所以律政司咪大過法官囉
律政司可以對所有案件要求上訴

嘩屌你老母臭閪第一個係你拎被告出黎講喎

根本所有人求情時
都應該用藍屍放生案例
等d官shame下

權力需要力量制衡
宜家冇野可以制衡到權力仲唔同你有權用盡

法官係審嗰個
佢關上訴乜事？

律政司覺得法官判得入可以唔告
律政司覺得法官判得重可以上訴重審

我覆番你個retrial個point
我由頭到尾都唔明白點解你可以基於律政司可以上訴而得出doj權力大過法庭嘅呢個結論

1. Retrial 係原審法官犯左原則性錯誤先至會出現，係要上訴庭認同先可以咁做
2. 上訴都係法庭處理，judiciary always has the last word
Doj 唔可能將一個法庭認為唔能夠入罪嘅人送入監獄

Respect

你係咪弱智呢
律政司可以決定俾唔俾案件個法官審， 可以因為法官判決唔合佢意要求上訴重審搵第二個法官審

相反法官可以拒絕律政司俾咩案佢審咩？
法官判完律政司要求上訴重審同一個法官可以話唔得咩？

原審法官同上訴院係同一個人？

告唔告告d咩都係律政司決定
法官依據既法律條文又係律政司草擬
法官判完律政司又可以say no搵第二個法官再審

相反法官對律政司有d咩權力呢？

佢仲要冇律師代表

3KG
墨西哥咩

Judiciary 係一個整體咁去睇
唔太理解點解你可以將成個律政司同一個法官去比較

P.S. 刑期覆核係可以搵原審，no idea why you always refer to retrial all the time

律政司主觀認為原審法官犯左原則性錯可以要求搵第二個法官重官

相反法官覺得律政司撤回檢控有問題可以有咩做去judge律政司決定？

可以acquit人，final power of adjudication

P.S. 法律條文係經過立法會通過 (當然立法會民主程度係另一回事）

咁檢控權不嬲都係喺律政司手上㗎啦，邊度有可能吿同審都係同一個機構
我係唔明白點解你可以將檢控權同埋power of adjudication 比較

所以律政司大過法官有講錯呀？

真。勇武

Power of adjudication vs power of prosecution 有乜可能比較到一個大一個細
我都係唔太明白你噏乜鳩

法官無得對律政司既檢控權力俾意見
但律政司可以對法官既判決俾意見

啱，但係比完「意見」都好，法庭後者係有最終決定權 in giving verdict/sentencing

但係其實法官都係可以要求律政司解釋撤控原因嘅，當然律政司係有最終決定權啦

法官對律政司撤控警二代藏有大量k仔一案上有冇資格要求律政司再一次審視？

但律政司永遠都可以對法官既判決要求再一次審視個判決

其實裁判官係可以要求律政司解釋，不過律政司係有最終決定權

解釋？ 解釋得差可以推翻決定咩？
但法官決定可以被推翻喎

Yes
The verdict of a *judge* can be overturned
應該係講緊成個法庭，而唔係一個mag/judge

消息稱，原本將於本月三日及四日有兩宗涉及反修例示威的管有攻擊性武器的案件，原本由裁判官主動提出控方可否以簽保守行為了事，事實上負責的檢控人員及其上級同意「撤控」，並打算在當日知會相關的裁判官，但由於本月二日電郵的指令，該兩宗案件須要重新由副刑事檢控專員審視，最終認為案件證據確鑿，亦不符合公眾利益，不應撤控，故當日律政司派出高級檢控官親自到法院，向裁判官解釋控方不同意撤控，認為案件須要繼續起訴及排期審訊。

官：駁唔到

有冇案例呢？
律政司要求撤控，法官要求解釋， 律政司解釋得差所以法官決定繼續審？

以後都用呢個理由求情

根據香港《基本法》第63條，「香港特別行政區律政司主管刑事檢察工作，不受任何干涉。」此「任何干涉」，當然包括社會壓力甚至裁判官的意見在內，故此律政司此次堅持撤銷檢控，所有人均須尊重獨立檢控的原則。但是在控方解釋原因後，裁判官仍然覺得奇怪，便說明律政司在此案的處理仍有進步空間。

你9up?

律政司的決定權 編輯
香港各類的審訊法院權限分明，均有明文指引；可是，每宗案件的性質與其嚴重性和複雜性都獨一無二，使決定審訊法院及程序變得複雜及難以決定。對皆可審訊罪行來說，這情況尤其明顯。而由於律政司是刑事檢控的發起人，所以律政司有着主動權去決定相關的審訊法院及程序。因此，律政司的決定亦間接地決定了相關案件的最高判刑。

一個犯法，一個無犯法，你話呢？

其實個辯護律師都要咁講

咩唔關事？

香港冇三權分立

你咁講既今次社會服務令下次夠唔一定社會服務令啦

案件A: 目前證供可入罪, 律政司決定不檢控, 法官認為有問題要求律政司解釋,最終決定權在律政司.
案件B: 目前證供不可入罪, 律政司決定檢控, 法官判決無罪, 律政司認為法官判決有問題要求上訴,最終決定權在另一法官.

咁邊個大?

個官咪判佢四日監做回應囉

應該係叫無視啵4日監只係for被控人既罪行

冰會溶，垃圾唔會，係咪咁樣判？

ee手足一生平安

駁唔到

講出事實，夠膽重判市民唔判狗女，證明法治已死

啱呀

因為無法治

阻塞交通 d車連環相撞點算

人地有名有姓叫高可晴

堅過石堅

有冇案例呀

我唔係話doj決定可以被推翻
Dont distort my words

To be honest, almost every case in the HK judiciary with appeal history underpins what I have said.

A CFI verdict can be overturned by CA. A CA verdict can be overturned by CFA. As simple as that.
What I mean is the judiciary as a whole has the final power of adjudication which all other parties (including DOJ) must come to terms with.
You may consult this book to know more about the HK Legal System, even though it is a bit outdated.

I still feel a bit uncomfortable that you are comparing the entire DOJ to a magistrate/judge.
It is like comparing an apple to an orange.

Definitely not. I have already said that DOJ enjoys the ultimate power to prosecute.

yes. This is completely wt i have said.
DOJ has the power to prosecute. Even though the court might think prosecuting the defendant in question is unnecessary/inappropriate, DOJ still can proceed with the prosecution.
Did you misunderstand my words above?

勇武師奶

"解釋？ 解釋得差可以推翻決定咩？
但法官決定可以被推翻喎"
你答我Yes喎

點樣apple orange
係同一件案， 律政司權力的確大過法官
告唔告點樣告律政司決定，法官無得做決定推翻律政司既決定
法官判完律政司可以上訴重審搵第二個法官
律政司擁有既權力係大過法官

乜某個法官既判決係成個法庭共同決定咩？
上訴庭法官唔可以推翻原審法官既判決咩？
如果可以，咁點樣可以整體黎睇呢？

即係律政司大過法官啦，
叫個法官睇吓律政司點做非常正確喎

法官無權力否決律政司既檢控
律政司有權力搵第二個法官否決法官既判決

Yes 係回應你後句

法官係一個人
律政司係一個機構
點比呀？

你鍾意比自己比飽去
快啲出去周圍同人講你偉論啦

笑死， 你依刻先明
要一個人去跟從大過佢既機構既決定好撚合理
都唔撚知你點解可以兜咁耐
你讀u third hon畢業咋？

即係你話法官可以要求律政司解釋係廢話
因為解釋完都係廢唔會改變任何野

你喜歡啦，我都係唔明你噏乜鳩
你出少啲lihkg 鳩post
睇多啲書，唔好出到去同人講，將一個機構嘅權力同一個人比較